# Тестовое задание для Skytec Games

## Задание

Текст и требования задания: [https://sky-java-task.nya.fo](https://sky-java-task.nya.fo)

## Реализация

### Структура проекта
Классы `TaskService` и `UserAddGoldService` пользуются сервисом `ClanService` (интерфейс реализован
через `ClanServiceImpl`). 

`ClanService` имеет методы работы с кланами в хранилище данных: <br>
- get(long clanId) - получение сущности о клане, содержащей поля id, name, gold
- save(Clan clan, String source) - сохранение измененной сущности клана с указанием
источника изменения (необходимо для трекера, относящегося к казне клана)

Также `ClanService` имеет методы для работы с многопоточностью:
- lockClan(long clanId) - захват лока по clanId
- unlockClan(long clanId) - освобождение лока по clanId

### Блокировки
Блокировки сделаны через `ConcurrentMap<Long, Lock>`. В качестве ключа используется ID клана, для которого будет залочен
общий ресурс - актуальная информация о клане. В качестве значения создается `ReentrantLock`, благодаря которому и 
реализуется блокировка ресурса.

Такой подход позволяет блокировать не сразу все кланы, а только тот, для которого произошло изменение. <br>
**Пример** <br>
Пусть единовременно<br>
&emsp;**Thread-1** работает с кланом 1, вносит изменения в казну клана<br>
&emsp;**Thread-2** работает с кланом 1, вносит изменения в казну клана<br>
&emsp;**Thread-3** работает с кланом 2, вносит изменения в казну клана<br>
Благодаря блокировкам по clanId, **Thread-3** не будет залочен **Thread'ом-2**, так как они изменяют информацию
о разных кланах. Но при этом **Thread-1** и **Thread-2** будут локать один и тот же клан,
чтобы не произошло транзакций уровня `Read Uncomitted`.
